**.nu**是[紐埃的](../Page/紐埃.md "wikilink")[國碼頂級網域名稱](../Page/國家及地區頂級域.md "wikilink")，它是首個宣傳供廣大互聯網使用的國家頂級域名，作為[通用頂級域](../Page/通用頂級域.md "wikilink")[.com](../Page/.com.md "wikilink")、[.net和](../Page/.net.md "wikilink")[.org的替代](../Page/.org.md "wikilink")。

## 管理

紐埃互聯網使用者學會（Internet Users Society -
Niue，IUSN）負責管理.nu頂級域名，提供了一定的本地服務給自己。ISUN供款給紐埃的互聯網網絡，提供免費個人電腦和互聯網連接給島上所有居民，2003年在島上各處設立免費WiFi供應點，自稱為「首個免費WiFi國家」\[1\]。

## 使用狀況

.nu域名在[瑞典](../Page/瑞典.md "wikilink")、[丹麥](../Page/丹麥.md "wikilink")、[荷蘭和](../Page/荷蘭.md "wikilink")[比利時尤其受歡迎](../Page/比利時.md "wikilink")，因為「nu」在[瑞典語](../Page/瑞典語.md "wikilink")、[丹麥語和](../Page/丹麥語.md "wikilink")[荷蘭語中表示](../Page/荷蘭語.md "wikilink")「現在」的意思\[2\]。由於瑞典的國家頂級域[.se曾經對域名註冊實施嚴格限制](../Page/.se.md "wikilink")，瑞典一些網站會使用.nu作為創意市場推廣，如www.tv.nu。

## 國際化域名

2000年3月，.nu成為首個提供[國際化域名註冊的頂級域名](../Page/國際化域名.md "wikilink")\[3\]，支援整個[Unicode字符表](../Page/Unicode.md "wikilink")\[4\]。與其他頂級域名不同的是，.nu域名的伺服器會把國際字母編碼的網絡查詢轉換和重定向，因此客戶端的瀏覽器無須另外安裝插件或[punycode功能](../Page/punycode.md "wikilink")。然而，.nu在2010年3月經[ICANN宣佈](../Page/ICANN.md "wikilink")，他們最近停用一般通配符域名解決技術，因此只使用標準的punycode來實現國際化域名，接受的字符減少為[ISO-8859-1西歐字符的一部分](../Page/ISO/IEC_8859-1.md "wikilink")\[5\]。

## 吊銷域名政策

在以下情況，.nu可被吊銷而不作退款：展示兒童色情，牽涉[網絡釣魚](../Page/網絡釣魚.md "wikilink")，發放[垃圾郵件](../Page/垃圾郵件.md "wikilink")，[電郵盜竊](../Page/電郵.md "wikilink")，濫用[搜尋器或任何不合法行為](../Page/搜尋器.md "wikilink")\[6\]。一些域名，如vous.nu（「nu」在法語中表示裸體）和por.nu，展示「THIS
DOMAIN NAME HAS BEEN REVOKED BY .NU
DOMAIN」（此域名已被.NU域名吊銷）\[7\]，並且不能在.NUdomain再度註冊\[8\]。

## 域名

域名最短可以只有一個字符。只有一個字符的域名收費為每年500歐元，兩個字符為每年250歐元，其他長度的域名則為每年30歐元。2008年6月，.NUdomain開始接受全為數字的域名註冊\[9\]。

## 網絡安全

2007年3月，[McAfee
SiteAdvisor發表一份講述SiteAdvisor功能的報告](../Page/McAfee_SiteAdvisor.md "wikilink")。報告的一部份指出，.nu屬於對瀏覽器漏洞最高風險的頂級域名類別，但在其他方面中的整體危險只屬低至中等\[10\]
。不久，.NUdomain發佈新聞稿指出，SiteAdvisor將.nu網站列為最低風險\[11\]。2008年，[McAfee報告](../Page/McAfee.md "wikilink")[.net和](../Page/.net.md "wikilink")[.com已經成為最高風險的頂級域名](../Page/.com.md "wikilink")\[12\]。

## 參考

## 外部連結

  - [IANA .nu的WHOIS紀錄](http://www.iana.org/root-whois/nu.htm)
  - [Internet Users Society - Niue (IUSN)](http://www.niue.nu/)

[Category:國家及地區頂級域](../Category/國家及地區頂級域.md "wikilink")
[Category:紐埃](../Category/紐埃.md "wikilink")
[Category:瑞典互聯網](../Category/瑞典互聯網.md "wikilink")

1.  [Creating a Wireless
    Nation](http://nunames.nu/about/Niuepaper2.pdf), IUSN White Paper,
    July 2003
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.  [Domain Launches Numeric Domain
    Names](http://www.domainnews.com/en/nu-domain-launches-numeric-domain-names.html.NU)
10. [SiteAdvisor: Mapping the
    MalWeb](http://www.siteadvisor.com/studies/map_malweb_mar2007.html),
    March 2007
11. .NU Domain Press Release: [McAfee Report Ranks .NU Websites Among
    Lowest
    Risk](http://nunames.nu/Press/SiteAdvisor-Press-Release-March-20-2007.pdf),
    March 2007
12.